<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title><![CDATA[Hi,I'm Gwenk]]></title>
  <subtitle><![CDATA[Follow the shimmery light]]></subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://gwenk.com/"/>
  <updated>2015-06-27T13:57:41.278Z</updated>
  <id>http://gwenk.com/</id>
  
  <author>
    <name><![CDATA[Gwenk]]></name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[越长大越不开心？]]></title>
    <link href="http://gwenk.com/2015/06/27/to-dear-you/"/>
    <id>http://gwenk.com/2015/06/27/to-dear-you/</id>
    <published>2015-06-27T07:20:33.000Z</published>
    <updated>2015-06-27T13:57:41.278Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>曾经看过一个调查报告，说是，在十几岁到二十多岁之间的年轻人们，幸福感呈断崖式下降。</p>
<p>原因是我们的大脑有一套理性机制，在青春期之前和青春期的早期，该套机制还未成熟，我们时常能体会到发自内心的快乐和痛苦，然而随着年龄的增长，这套理性机制逐渐成熟，我们对一件事情的感知，是理性逐渐占上峰了，因此我们的快乐和痛苦，都是受到控制后者限制的；在面临快乐和痛苦时，会想的更多，因而节制，表现的冷静和坚韧起来。</p>
<p>因此往日清澈通透的快乐很难再体会到了。</p>
<p>小Q我的情况还要更糟糕些，在大一下学期经历了短暂的抑郁，因为习惯了生活节奏开始觉得单调和乏味，并且对未来没有足够的信息进行预期。那时候的我是这样的：</p>
<ol>
<li>失去目标，除了按部就班的完成一些基本的事情，没有有意识、有计划地去做一件事</li>
<li>没有动力，看到周围的人忙兼职、忙学习都不亦乐乎，自己却对这些事都提不起兴趣，感觉一切好像就那么回事，没有想要做的事，找不到打鸡血的状态</li>
<li>焦虑，对现状不满，但是不知从何处改善或是知道怎么做却没有信心</li>
<li>情感不再真切深刻，快乐或悲伤似乎都很难触动自己</li>
</ol>
<p>我并不喜欢这样的自己，我怀念起中学时代的平静与充实。从那个时候我就开始想，不会只是我身处这样的境况，我所经历的迷茫、焦虑、浮躁一定也在困扰着其他的很多人，尤其是相对安逸的大学生们。</p>
<p>越长大越不开心？</p>
<p>对了一半。长大后的我们是很少再没心没肺地开心了，但是成熟的我们也能找到成熟的方法获得快乐，即理智的快乐。</p>
<p>小Q想要做的事是分享快乐，这个博客的文章是为了所有越长大越不开心的人而写的，所有在奋斗的道路上迷失和踌躇不前的朋友们，都是小Q想要拥抱的人~</p>
<p><img src="http://fe.topitme.com/e/cf/e1/11177652712fee1cfel.jpg" alt="此处输入图片的描述"></p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p>曾经看过一个调查报告，说是，在十几岁到二十多岁之间的年轻人们，幸福感呈断崖式下降。</p>
<p>原因是我们的大脑有一套理性机制，在青春期之前和青春期的早期，该套机制还未成熟，我们时常能体会到发自内心的快乐和痛苦，然而随着年龄的增长，这套理性机制逐渐成熟，我们对一件事情的感]]>
    </summary>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[如果你特别特别不开心]]></title>
    <link href="http://gwenk.com/2015/06/27/out-of-depression/"/>
    <id>http://gwenk.com/2015/06/27/out-of-depression/</id>
    <published>2015-06-27T05:20:33.000Z</published>
    <updated>2015-06-27T13:52:10.742Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>特别特别不开心的人由于自身能量极低，对什么事都很难提起兴趣，如果跟他们扯一些励志的鸡汤比如“大学生要学会投资自己,不能放弃梦想”云云是并无卵用的。这时候最紧要的，是从这种消沉的状态中走出来。</p>
<p>在此，结合本人实践经验，推荐以下方法：</p>
<p><strong>1.听着喜欢的音乐跑步，暴雨过后效果更佳。</strong>对生活失去激情的人一般是很少去跑步的，所以突然地去活动以下僵硬的身体能是自己感到短时间的轻松和振奋。音乐嘛，当然是让自己心情更愉悦啦。至于暴雨，因为小Q时在一个燥热的夏夜去跑步的，当时刚好下了一场暴雨，雨后的空气里散发着泥土的清香，微风送来一阵阵凉爽，操场上只有零星的二三人，平静安谧，这样的氛围，即使是跑步的汗涔涔和呼吸急促也无法抑制心头的愉悦感呢~<a id="more"></a></p>
<p><strong>2.看搞笑治愈的剧集。</strong>如果你的能量低到连支撑自己离开椅子都做不到，那么就尝试此方法吧。推荐电视剧而不是书是因为阅读需要更多的能量并且很难开始，选择搞笑治愈风格是因为这种剧观看起来毫无压力并且能在不经意间感化你麻木的心灵。小Q偏爱日剧，在此向喜欢的朋友推荐几部：</p>
<ul>
<li><a href="http://i1.tietuku.com/cb3e8152db80d90e.jpg" target="_blank" rel="external">流星之绊</a>：治愈小Q的就是这部！悬疑片但是重点完全不在破案上，反而是三兄妹豪放不羁的漫画式生活时不时戳中我的槽点和泪点，总之去看就对了！<br><img src="http://i1.tietuku.com/cb3e8152db80d90e.jpg" alt="此处输入图片的描述"></li>
<li><a href="http://movie.douban.com/subject/6829650/" target="_blank" rel="external">还有第11人！</a>：还是宫藤官九郎编剧，这部差不多是纯搞笑了，这样抓狂犯二不修边幅的神木DD你见过嘛？<br><img src="http://i1.tietuku.com/92d9f45e31d61489.jpg" alt="此处输入图片的描述"></li>
<li><a href="http://movie.douban.com/subject/20416430/" target="_blank" rel="external">最完美的离婚</a>：“嫁进可以看到樱花的家里，和讨厌樱花的人一起生活。但我比你所想的更加依赖你。”<br><img src="http://i1.tietuku.com/9f4c04d8bb6a5064.jpg" alt="此处输入图片的描述"></li>
<li><a href="http://zhihu.com/question/22337727/answer/21208656" target="_blank" rel="external">更多请见此知乎答案：哪些日剧可以称为「神作」？</a></li>
</ul>
<p><strong>3.洗一个热（凉）水澡。</strong>小Q一直觉得洗澡是一天当中最惬意的时刻之一，水汽可以蒸发掉所有负面情绪，不管你正承受着多大的压力，至少在这十分钟里，是可以完全放松的。尤其在没有最热只有更热的夏天，寝室没有空调的孩子想要迅速感受清凉，这是最有效的方法哦。</p>
<p><strong>4.就做一回吃货。</strong>想吃什么就买吧，减肥大业先放一放。小Q有一次自习得实在太压抑看不下书，干脆书包一提，去小卖部里买了一个甜筒（我最喜欢的口味）吃，吃货的满足感迅速治愈了我~</p>
<p><strong>5.换一个环境。</strong>昏暗的光线和窄小的空间，处在这样的环境中，不管是谁都很难感到振奋的。找一个采光好、清凉、最好有绿色植物的地方待待看。</p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p>特别特别不开心的人由于自身能量极低，对什么事都很难提起兴趣，如果跟他们扯一些励志的鸡汤比如“大学生要学会投资自己,不能放弃梦想”云云是并无卵用的。这时候最紧要的，是从这种消沉的状态中走出来。</p>
<p>在此，结合本人实践经验，推荐以下方法：</p>
<p><strong>1.听着喜欢的音乐跑步，暴雨过后效果更佳。</strong>对生活失去激情的人一般是很少去跑步的，所以突然地去活动以下僵硬的身体能是自己感到短时间的轻松和振奋。音乐嘛，当然是让自己心情更愉悦啦。至于暴雨，因为小Q时在一个燥热的夏夜去跑步的，当时刚好下了一场暴雨，雨后的空气里散发着泥土的清香，微风送来一阵阵凉爽，操场上只有零星的二三人，平静安谧，这样的氛围，即使是跑步的汗涔涔和呼吸急促也无法抑制心头的愉悦感呢~]]>
    
    </summary>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[这不是狗血，是你不在梦中]]></title>
    <link href="http://gwenk.com/2015/06/27/find-life-purpose/"/>
    <id>http://gwenk.com/2015/06/27/find-life-purpose/</id>
    <published>2015-06-27T02:20:33.000Z</published>
    <updated>2015-06-27T13:52:17.417Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>你们或许跟小Q一样，曾经对“迷茫”这个词嗤之以鼻，曾经没有办法理解为什么有那么多人进入大学后开始混日子，可是当小Q自己终于加入了“迷茫大军”，我开始重新思考对这个词的理解。</p>
<p>这不是被新闻用烂的狗血情节，这是我们国家很多大学生真实的现状，你不是一个人在迷茫。</p>
<p>那么，你为什么而迷茫呢？</p>
<p><strong>一. 没有目标</strong><br>高中时，所有人都奔着同一个方向努力，你不需要思考人生这种深沉的问题。而大学不同，既定的轨道消失了，对于每一个人，眼前都有一万种可能，没有人告诉你走那条路是绝对正确的。当你已经习惯这样的大学生活：上课，翘课，图书馆，宅寝室，泡社团，考试周，你可能不知道自己想要的是什么，但是你逐渐看清，眼下的生活并不是你想要的，你开始怀疑期末考试究竟有什么卵用，你开始担心像这样按部就班地读完四年毕业仍旧找不到工作…换言之，你不满于现状。</p>
<p>那么，请你问自己一个问题：我想要的是什么呢？</p>
<p><a id="more"></a>如果你暂时无法回答，在这里分享一个帮助你快速找到答案的方法。你可能需要半小时、一小时甚至更多时间。但相信我，这段时间绝对值得。</p>
<p>找到一个完全空闲的时间，关掉所有电子产品，在房门外挂上“请勿打扰”。</p>
<p>1.拿出一张白纸，在最上方中央写下“我这辈子活着是为了什么？”<br>2.把你脑海里蹦出来的第一个答案写下来，任何东西都可以。<br>3.对着这句话，问自己，当我达到这个目标后，“so what？”<br>4.如果你发现有其它东西比这句话更重要，把它划掉，写下那件更重要的事。<br>5.不断重复，划掉、重写、划掉、重写，直到写到某句话，真正触碰你的内心，眼泪挤挤都能掉下来。</p>
<p>这句话就是你真正想要的，你的人生目标。</p>
<p>请注意，你的人生目标可以不高大上，可以平凡到“找一份安稳的工作结婚生子”，不是每个人都适合野心勃勃，要接受来自心底的那个声音。</p>
<p>原文链接：<a href="http://www.stevepavlina.com/blog/2005/01/how-to-discover-your-life-purpose-in-about-20-minutes/" target="_blank" rel="external">http://www.stevepavlina.com/blog/2005/01/how-to-discover-your-life-purpose-in-about-20-minutes/</a></p>
<p><strong>二. 人家有目标啊喂</strong><br>到这里小Q就要扯扯自己的苦逼经历了。我应该算是比较奇葩，有目标仍旧迷茫。</p>
<p>原因在于我感兴趣的事情太多，又没有定性缺少恒心，什么都尝试了，什么都没取得结果。</p>
<p>其实我们的自信心来源于一个又一个小成就的取得，只有投入到实践中并不断取得进步我们才会对自己正在做的事情底气十足，也是在动手做的过程中才会越来越清楚今后的方向是什么。有很多目标并尝试各种可能性是好的，但如果对每个目标的浅尝辄止，遇挫就停下来，这种挫败感的累积所产生的作用于之前提到的成就感是刚好相反的，长时间的滞留和受挫会消磨掉我们的自信和热情，原本看清的方向也会越来越模糊。</p>
<p>意识到自己的问题后小Q开始调整，首先是减少同时进行的任务数量，由之前的五线程到现在的三线程；其次是重新拾起被中断的任务。</p>
<p>总结一句话就是：不贪多，慢慢来。</p>
<p>我亲爱的朋友，以上所说的是否命中了你呢？如果是，就赶快行动起来吧~</p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p>你们或许跟小Q一样，曾经对“迷茫”这个词嗤之以鼻，曾经没有办法理解为什么有那么多人进入大学后开始混日子，可是当小Q自己终于加入了“迷茫大军”，我开始重新思考对这个词的理解。</p>
<p>这不是被新闻用烂的狗血情节，这是我们国家很多大学生真实的现状，你不是一个人在迷茫。</p>
<p>那么，你为什么而迷茫呢？</p>
<p><strong>一. 没有目标</strong><br>高中时，所有人都奔着同一个方向努力，你不需要思考人生这种深沉的问题。而大学不同，既定的轨道消失了，对于每一个人，眼前都有一万种可能，没有人告诉你走那条路是绝对正确的。当你已经习惯这样的大学生活：上课，翘课，图书馆，宅寝室，泡社团，考试周，你可能不知道自己想要的是什么，但是你逐渐看清，眼下的生活并不是你想要的，你开始怀疑期末考试究竟有什么卵用，你开始担心像这样按部就班地读完四年毕业仍旧找不到工作…换言之，你不满于现状。</p>
<p>那么，请你问自己一个问题：我想要的是什么呢？</p>
<p>]]>
    
    </summary>
    
  </entry>
  
</feed>