<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title><![CDATA[Hi,I'm Gwen K]]></title>
  <subtitle><![CDATA[Follow the shimmery light]]></subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://gwenk.com/"/>
  <updated>2015-05-23T05:40:19.162Z</updated>
  <id>http://gwenk.com/</id>
  
  <author>
    <name><![CDATA[Gwen K]]></name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[那些老歌]]></title>
    <link href="http://gwenk.com/2015/05/23/post-3/"/>
    <id>http://gwenk.com/2015/05/23/post-3/</id>
    <published>2015-05-23T05:09:57.000Z</published>
    <updated>2015-05-23T05:40:19.162Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　寒假，窝在暖箱里看了几场音乐频道放送的怀旧演唱会，或熟悉或初闻的歌曲，相同的是都带着时间沉淀后的味道。<a id="more"></a><center>《为爱痴狂》</center>　　一直只熟悉这首歌的高潮，开头唱出来却像是第一次听，而我当初是有多粗心，竟错过了这么好听的歌。刘若英的外号叫“奶茶”，她的音色也如一杯奶茶，不浓不淡，每一个字都醇厚悠长，回味十足。沉浸在这样的歌声中，我觉得自己像一个中年女人，指尖摩挲着茶杯边缘，追忆逝去的时光。这时候我已经知道了她和陈升的故事。<br> 舞台上的刘若英说：<br>　　“很多年前我第一次站在舞台上，脚上穿的是球鞋，嘴里唱着《为爱痴狂》，然而，我根本不懂什么是为爱痴狂。”<br>　　“现在我才知道，爱一个人，就要为他痴，为他狂。”</p>
<p><center>《恋曲1990》</center>　　罗大佑的名声不小，从小就知道这个人。他的歌，却说不上来几首，唯一的《童年》也记忆模糊。演唱会上听到这首歌时，起初没什么感觉，也许因为罗大佑的音色略显粗糙，而且不够洪亮，吐词含糊，他一直在鼓动台下的观众跟他一起唱，却没有得到足够的回应。我心想，这就是罗大佑么。其实这首歌的旋律还不错，特别是高潮部分，老爸当时在一旁跟着哼唱，顿时怀旧的味儿就出来了。<br>　　“或许明日太阳西下，倦鸟已归时…”<br>　　“人生难得再次寻觅，相知的伴侣，生命中就难舍那蓝蓝的白云天。”<br>　　歌词其实写得很好。罗大佑沙哑的嗓音带着几分不羁，唱出了一个男子历经岁月洗练后的一声低吼，有胸中郁积的释放，也有对世事变迁的感慨。</p>
<p><center>《盛夏的果实》</center>　　对莫文蔚的印象一度停留在影星，最近才知道她原来是歌手出道的。《盛夏的果实》算是她早年的一首经典作品，一句“也许放弃，才能靠近你”不缓不慢地起头，莫文蔚略微沙哑的雌性声音有着独特的质感，随意而不轻佻，慵懒而不散漫，她从旧时光里走来，在盛夏时分，像人们娓娓道来一段略带酸涩的故事。</p>
<p>　　<br>　　演唱会场泛着淡淡的金色，那是早些年的夏天，人们都还穿着朴素的白T恤，留着简单的发型，听着那些在时光的淘洗中越发悠长的老歌。<br>哦，原来淡金是时光的颜色。</p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p>　　寒假，窝在暖箱里看了几场音乐频道放送的怀旧演唱会，或熟悉或初闻的歌曲，相同的是都带着时间沉淀后的味道。]]>
    
    </summary>
    
      <category term="情怀泛滥" scheme="http://gwenk.com/categories/%E6%83%85%E6%80%80%E6%B3%9B%E6%BB%A5/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[风一样的男子]]></title>
    <link href="http://gwenk.com/2015/05/17/post-2/"/>
    <id>http://gwenk.com/2015/05/17/post-2/</id>
    <published>2015-05-16T17:46:25.000Z</published>
    <updated>2015-05-23T05:43:53.065Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　小学六年级的时候，班上有一个男生，走路特别快，像一阵风。<br>　　碰巧他家住在我去学校的路上，偶尔上学会遇到他走在我前面。这时我就紧跟着他，想试试能不能赶上，毕竟那时的我，由于受到姑姑的影响，走路速度也是不同常人的快呀。可却<a id="more"></a>是，越走越吃力，到后面甚至要小跑才能不跟丢，通常我就索性放弃了。<br>　　其实那时候我就发现，这个男生除了走路异于常人地快，还有很多地方都不同于一般的男孩子。<br>　　他戴着圆形的哈利波特式眼镜，看起来极为斯文，就像是上世纪八九十年代的知识分子形象，默默读起书来的样子，也颇有翩翩君子之风。在那时候的我们班上，是仅他一人。却不想他一张口，跟普通男孩子一样的粗言粗语，先前的儒雅之风尽失。这是我感到很可惜的地方。<br>　　他还是个很较真的人。六年级刚开学的时候，我跟他做过几天的同桌，有一节语文课老师给我们听写然后让同桌互相批改，我写完洋洋自得地递给他，开始漫不经心地改起他的作业本，这时我的手肘被推了一下，他说已经改完了，我接过来一看，瞬间石化。“这里”的“这”被画上了一个大大的红圈，我怎么看也不知道自己哪里写错了，便问他。我以为他会说“哎呀不好意思改错了呢”，却只见他气定神闲地从桌里掏出一本字典，翻到印着“这”字的那一页，有条不紊地说：“你看走之底不是你那样折了两折，是一竖写下去的。”我竟无言以对。。。（后来我才知道那是手写体和印刷体的区别，丫的被坑了啊）<br>　　他会弹钢琴。虽然出色的钢琴家多半是男性，但是在当时幼小的我身边，会弹钢琴的男生真的是只有他一个。记得有次班里练大合唱，几乎所有人都对乐理一窍不通，他就和班里另外一个学钢琴的女生一起负责挽救我们这群找不着调的门外汉。看着觉得还是挺厉害的。<br>　　初中跟他同校不同班，对他的印象就只有一次。那是六月的一次大考刚结束，我从考场里走出来准备去吃午饭，才恍然意识到饭盒还在自己班的教室里（我们的食堂是不提供饭盒的，都是学生自备）。我只有忍着饿，顶着烈日从一所教学楼跋涉到另一所教学楼，来到楼梯口，看到一大群跟我一样遭遇的人蜂拥地涌上涌下，正欣慰之时看到了一个熟悉的身影。是那个风一样的男子，他居然已经捧着盛好饭的饭盒准备回教室了！瞬间在心里感叹此人的先见之明，佩服得竟无语凝焉。<br>　　对他的记忆就到此为止，后来从朋友那里听说他出了钢琴专辑，也算是年少有成吧。只是走路像他那么快的男生，在他之后再也没遇到过。</p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p>　　小学六年级的时候，班上有一个男生，走路特别快，像一阵风。<br>　　碰巧他家住在我去学校的路上，偶尔上学会遇到他走在我前面。这时我就紧跟着他，想试试能不能赶上，毕竟那时的我，由于受到姑姑的影响，走路速度也是不同常人的快呀。可却]]>
    
    </summary>
    
      <category term="散落在时光里的他们" scheme="http://gwenk.com/categories/%E6%95%A3%E8%90%BD%E5%9C%A8%E6%97%B6%E5%85%89%E9%87%8C%E7%9A%84%E4%BB%96%E4%BB%AC/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[写在电信投诉之后]]></title>
    <link href="http://gwenk.com/2015/05/15/post-1/"/>
    <id>http://gwenk.com/2015/05/15/post-1/</id>
    <published>2015-05-15T10:53:05.000Z</published>
    <updated>2015-05-18T10:24:28.435Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　当了这么多年的消费者，第一次站到维权者的立场上。从5月5号到现在，投诉之路漫长而曲折，期间不断受挫，遭受到了各种客服的冷言冷语甚至是中伤，打破了我平常遇事不争不求的习惯，连续几天对着不同的人既喊又叫，怒火中烧，不依不挠。一直辗转到了最后几天我连<a id="more"></a>吼人的力气也没有了，也不是很在意事情的进展了，却突现转机。<br>　　电信总部的客服经理联系到我，语气极为和善，尽管那时我仍不为所动。一直到最后的最后，当我的诉求都得到了满足，当电信的另外两名经理面带微笑，语气友好地接待了我，解答了我的疑惑，我的内心却波澜四起。<br>　　接待我的两名经理并不完全是为了讨好我才对我亲切友好，我看得出来，他们原本就是这样的人，反倒是我自己，原先作为受害者的理直气壮荡然无存，我感觉自己才是那个给别人添了麻烦的人！<br>　　在这件事上，责任也许并不全在电信，甚至连我自己都可能要承担责任，而事情解决的过程中碰那么多壁也是因为没有找到最正确的沟通渠道。大型企业就是这样的复杂，上至主管，下至接线员，虽说都是服务于同一个企业，却由于种种原因没有办法实现完全的协调一致，原本良好的初衷一层一层地传达下去就可能变了质，所以才会出现引来无数用户诟病的冷漠的基层员工，劣质的服务。基层员工生活在中下层，他们或许不喜欢自己的工作却没有别的选择，这个社会上有太多身不由己的螺丝钉，全部责怪他们也是不公平的。单就这件事来看，中高层员工也没有错，作为消费者的我自己也没有错。问题就在于沟通渠道的不畅通造成的信息不对称。<br>　　整个过程每个人都不愉快，想到我自己也可能负有责任，就感到很抱歉。</p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p>　　当了这么多年的消费者，第一次站到维权者的立场上。从5月5号到现在，投诉之路漫长而曲折，期间不断受挫，遭受到了各种客服的冷言冷语甚至是中伤，打破了我平常遇事不争不求的习惯，连续几天对着不同的人既喊又叫，怒火中烧，不依不挠。一直辗转到了最后几天我连]]>
    
    </summary>
    
      <category term="日常" scheme="http://gwenk.com/categories/%E6%97%A5%E5%B8%B8/"/>
    
  </entry>
  
</feed>